簡單愛

早陣子去周董演唱會，有對情侶在場內求婚，然後周杰倫送了首「簡單愛」給他們。一邊聽著，一邊無限感觸。愛，原本就應該很簡單，但人越大，身邊所發生的愛情故事，就越光怪陸離。愛上不該愛的他，放棄不該放棄的她。雖說不該，但愛情來臨時，著實難分對錯。

最近認識了一位朋友，年紀比我少一點，但已經是兩個小女孩的媽媽。大女很驚喜地出現，兩人坐在醫院，拿著報告書，沒有恐懼，沒有吵架。而是，男生淡淡的說了一句，「結婚吧。」女生也淡淡的回答「好吧。」五個年頭過去了，第二個女兒也出世了。跟這位朋友聊天，她每隔兩句就提她的老公女兒，瞳孔裡，充滿著幸福二字。

追問追問再追問，問，如何才能在這花紅酒綠的世代裡簡單地愛著一個他。朋友說了個例子，「我老公原本可以跟女兒一起逛超市，但他堅持等我下班後才一起去。」朋友還舉了很多例子，例如放假時會留在家陪另一半，去任何朋友約會都一定帶上女兒，不能帶上也至少會掛在嘴脣上，反正就是凡事以另一半優先去思考及行動。朋友說，如果夫妻雙方都能做到沒有任何空隙，第三個人就根本沒有插進來的空位。這個空隙，不單是行為，還包括心靈，你足夠的愛他，他於心靈也沒有空隙容得下其他女生。

聽著聽著，簡單的愛情故事，其實比那些光怪陸離的要付出更多。

IG︰

Facebook︰

紙言︰